一個完美嘅魚香茄子煲真係可遇不可求

覺唔覺食魚香茄子煲通常唔會中伏
但食到一個完美嘅魚香茄子煲真係好難
最普遍嘅問題係煲嘢太多油愈食愈漏（潷潷下變咗油撈飯）
第二個問題通常係冇乜鹹香，食中粒鹹魚就正，除此之外食落去會嫌佢唔夠惹味

細個食過沙田禾輋邨嘅康樂飯店，佢係我咁耐以嚟唯一食過真係覺得完美嘅魚香茄子以上嘅缺點都冇飯都食多幾碗
可惜之後康樂執咗（多謝領匯）到而家我都重揾緊一道魚香茄子可以食返佢個味道，但重未遇得返

講咗咁耐，都係求推介但藍店不了

粉紅色lin頭，可遇不可求

一樣咁難

李錦記包醬好食過好多大牌檔

自己再加返D新鮮蒜、乾蔥同辣椒
屌打好多餐廳
橫掂你出街食都有味精

係咩醬，同魚香茄子陣味一樣？

配埋茄子同煲就係魚香茄子煲？

出面用猛火啫個煲，出黎個野香噴噴，屋企廚房難做到。

可以食10碗飯

通常自己整

根本上魚香茄子，就唔應該走油嘅， 啲油封實咗 茄子一啲都唔入味

唔走油又軟得濟

識野
食親啲茄子keep返一枝枝喺度嘅都冇泥味道
煮爛佢餸飯先係一流

咪玩，傳統煮法一定係走油
你有咩新方法咪提出，講咩唔應該

茄子2條、豬肉碎（用少少生抽同生粉加D水醃下，唔醃都得），咸魚我無加，咁少唔知點買
落油爆香蒜乾蔥辣椒，煎香豬肉碎，加醬爆香，（呢度我會加2、3湯匙水/雞湯，隨心，唔加都得）再加茄子炒，焗到淋身，生粉水睇下有無需要先加
試下啦幾蚊包，街市雜貨鋪同超市都好易搵到
試過幾個KOL嘅食譜，都係包醬好食D
同埋餐廳D煲仔都係喺個鑊炒，燒熱隻煲上菜，好似上鐵板咁，因為熱同香，覺得好食好多

個人喜好
屋企煮試過蒸/ 走油/ 直接炒
蒸完好多水，走油好Q油，茄子本身成舊海綿咁吸哂D油
最後我直接炒再焗到佢軟身都好好食

蒸一定係最唔可取
直接炒係ok，但做生意就唔ok，因為個賣相太差

還可以，仲係紫紫地色
出街食就係食佢工序心機，應該係要走油嘅

一枝枝真係不了
重衰過太多油
但好在通常小菜好食嘅餐廳/大排檔/酒樓嘅魚香茄子都煮得夠林身，呢個問題我好彩好少遇到

魚香茄子煲走油得嚟上枱嗰陣冇乜油剩有冇可能做到

Aeon 有包魚香茄子醬自己整來食好正
不過已經唔見有再上架
包野係日文所以想搵都搵唔返

理論上難啲，因為茄子索油，你就算走完油滴乾淨
一落返個煲啲油又出返黎

要夠火候先香